{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002005",
        "source": "도서",
        "writer": "심상섭",
        "ISBN_ISNN": "979-11-6752-285-6 (03910)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "경주, 역사를 품은 여행",
        "collectedDate": "2023-10-16",
        "publishedDate": "2023-04-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무열왕릉 (1)"
    },
    "text": "キム·チュンチュは武烈王陵の始まりであり、制定者であるが、彼の妻はムンヒであり、キム·ユシンの弟である。 武烈王陵は真平王の外孫である金春秋の子孫が権力を修養した場所である。 聖骨と真骨はいずれも王族だが、金春秋の時代には骨品制度が金品と力で同時に存在した。 そのため、聖骨だけが王位に就く骨品制度の下で、金春秋は勢力を育てるために、金庾信の助けを借りて真骨出身で構成された王位に真っ先に就いた。 これにより、武烈王とは王位に就いた最初の真骨出身の王といえる。 武烈王は百済および高句麗との戦争を通じて前提的な王権を確立した。 このような過程で、武烈王の直系子孫まで8世紀後半の恵恭王時代まで王位を継承することができた。 そのため、この時期を「新羅重大社会」と呼ぶ。 この社会で武烈王から恵恭王までの王朝は国力を強化し、国家発展のために努力した。",
    "QA": [
        {
            "question": "キム・チュンチュは何の始まりですか？",
            "answer": "キム・チュンチュは武烈王陵の始まりです。"
        },
        {
            "question": "キム・チュンチュはどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "キム・チュンチュは武烈王陵の制定者でありました。"
        },
        {
            "question": "キム・チュンチュの妻は誰でしたか？",
            "answer": "キム・チュンチュの妻はムンヒでした。"
        },
        {
            "question": "キム・チュンチュはキム・ユシンの何でしたか？",
            "answer": "キム・チュンチュはキム・ユシンの弟でした。"
        },
        {
            "question": "武烈王陵は誰の子孫が権力を修養した場所ですか？",
            "answer": "武烈王陵は真平王の外孫である金春秋の子孫が権力を修養した場所です。"
        },
        {
            "question": "金春秋の時代にはどのような骨品制度が存在しましたか？",
            "answer": "金春秋の時代には骨品制度が金品と力で同時に存在しました。"
        },
        {
            "question": "金春秋はなぜ金庾信の助けを借りて王位に就きましたか？",
            "answer": "金春秋は金庾信の助けを借りて王位に就くことで勢力を育てるためでした。"
        },
        {
            "question": "武烈王はどのように王権を確立しましたか？",
            "answer": "武烈王は百済および高句麗との戦争を通じて前提的な王権を確立しました。"
        },
        {
            "question": "武烈王から恵恭王までの王朝は何と呼ばれますか？",
            "answer": "武烈王から恵恭王までの王朝は「新羅重大社会」と呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "武烈王から恵恭王までの王朝は何のために努力しましたか？",
            "answer": "武烈王から恵恭王までの王朝は国力を強化し、国家発展のために努力しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 273,
        "QA": 369
    }
}